# Описание проекта:

### Это мини-приложение, написанное на языке Java с использованием фреймворка Quarkus, которое последовательно вызывает все необходимые методы предоставленного API для создания новой записи в базе данных и установки статуса "increased".

## Цели проекта:

- Продемонстрировать взаимодействие с API, используя REST-клиента.
- Автоматизировать процесс создания записи и установки статуса.
- Обеспечить корректное выполнение заданных действий.

## Технологии:

- Quarkus: фреймворк для создания микросервисов на Java.
- Gradle: система сборки проектов.
- REST: архитектурный стиль для веб-сервисов.
- JSON: формат обмена данными.
- Base64: метод кодирования данных.

## Структура проекта:

- src/main/java/:  папка с исходным кодом Java.
- src/test/java/: папка с тестовым кодом Java.

## Зависимости:

- org.springframework.boot:spring-boot-starter-web: стартовый веб-загрузчик для Spring Boot.
- org.projectlombok:lombok: библиотека для сокращения кода.
- io.quarkus:quarkus-rest: зависимость для работы с REST API в Quarkus.
- io.quarkus:quarkus-rest-client-jackson: зависимость для работы с REST-клиентом и сериализацией/десериализацией JSON.
- io.quarkus:quarkus-hibernate-validator: зависимость для валидации данных.
- io.quarkus:quarkus-arc: зависимость для внедрения зависимостей.
- io.quarkus:quarkus-junit5: зависимость для тестирования с использованием JUnit 5.
- io.rest-assured:rest-assured: библиотека для тестирования REST API.

## Запуск проекта:

- Шаг 1: Клонируйте репозиторий проекта.
- Шаг 2: Перейдите в корневую директорию проекта.
- Шаг 3: Запустите команду: `./gradlew quarkusDev`.

## Функциональность:

1. Вызов всех методов открытого api : http://localhost:8080/api/v1/call
